大家倒車泊車時有咩祕訣易泊啲？

除左聽聲

Cam

S位定L位？

L 好窄既車場
隔離條柱

唔好怕柒 扭多幾手軚

睇鏡

L位 個人泊法
左邊預最少位
左邊預得好 右邊Done
一手肽都得

不過按地方而有所改變，我公司同屋企容許唔一定到到都得
但我當標準去做

睇鏡最準

唔好怕醜，唔肯定就空波拉手掣落車睇
撞左柒d定落車睇位柒d

裝倒泊鏡

剩係望一邊鏡

就咁放係馬路

撞柱撞到車尾中間 你手車都好屎吓 坐車算唔好害人

學車嗰陣師傅教數線，以自己車前座乘客位側鏡對住你想泊個車位向前數第四條線，然後停車，入後波，扭盡軚倒後入

另一種就係側鏡對準車位第二條線，向前扭出45度，然後倒後入

睇到個牆係你背後1cm 停

以前覺得好難，自從有左大螢幕車Cam兼啲虛線指示，基本上易過食豆
但如果而家叫我揸返冇Cam嘅車，我真係未必有信心

窮撚表示二手車冇cam，beep beep聲都冇

拉一拉手制

我泊就睇一邊鏡 貼啲
咁自然另一邊就唔會撞

其實當你熟左架車就好易
泊車只要有個唔怕柒心態
扭多幾手落車睇
入唔到咪d波修正再後入
入前望下2邊鏡睇下條線距離同埋睇下直唔直
怕隊屎忽就睇睇對面架車個影 同埋後燈燈影
再唔得就落車睇下
慢慢你就掌握到
反正有牌 你扭10手都冇人理你

有時渣公司架貨van 得鏡頭
得尾門上面塊鏡反射 好難睇
多數落車望 再上車郁 睇兩次乜都得啦

S位斬尾有冇心得？

部車有鳥瞰圖

用泊車後鏡睇先係最唔識泊車既垃圾
揸車靠感覺 你要知道架車身幾長
幾多頭 幾多尾
睇返左右鏡就泊到架喇

用泊車cam先岩

通常聽聲 噗左下就停
靠感覺就車身chok左chok停

有時撞到D撚樣真係睇住個cam尾貼頭咁貼住黎泊

係

其實架架車都有泊車sesnor 你聽到就到位就好停
望下旁邊車個車頭 大約就知到位未

其實唔係架架車都有架

屌柒689

心得分享

得閒夜晚去停車場練泊, 唔好怕柒扭多幾手
肯定左近柱果邊唔撞之後就睇司機位鏡同地下條線對位
之後用隔離車司機位benchmark番泊前/後

最緊要練習

我都想問
學van唔識睇私家車
補鐘師傅教睇後車窗位，睇到前車車尾再多少少就開始扭咁......
有冇人可以指導下

打斜入會易好多 條路太窄頭入扭返出黎再泊入去

師兄咁叻仔嘅

可唔可以教下我

你確定到個車位夠大就偷位打斜架車入L位，剩係睇司機果邊鏡就得
隔離有車嘅話咪對返佢塊鏡位停就多數無問題
如果無車，部車入位扭直左就開門伸個頭出去望尾

我部二手車無sensor，個泊位cam唔啱位
我自己泊車唔叻，但主要靠左右鏡去泊

其實真係最緊要熟自己架車
一路泊一路構想現場實況
其實會抽到個mind出黎好似CCTV角度去睇住自己泊車咁 (可能講到1999)

文字上唔識點教你
但係可以講小小秘訣
架車幾長幾闊自己一定要清楚
1.唔理S位/L位 有幾遠距離/空間比你泊就好好善用
2.好好善用你既左右鏡 因為咩時候睇得最清楚既就係左右鏡(而唔係車cam)
3.車慢軚快 唔夠比啲唔夠比啲 扭幾多手都無問題 唔好阻人就得
4.靠車cam 同sensor 真係垃圾到不得了(如果慣左手勢 換第部無sensor同垃圾有咩分別
5.操泊位架車越大越好

L位易泊
S位泊街先難，特別係窄街
你第一野扭盡倒車時
窄車好易high到隔黎泊路邊既車

自己揸架唔夠4m車仔，有後波cam
當揸公司d貨van無cam無sensor最多只可以望尾鏡黎泊街真係興奮到癲

望側鏡
去判斷倒入的方位岩唔岩
路闊 45度入
路窄 90度

如果你係我附近
可以教下你睇位

雖然蝗語
但可以參考下

搞咩嚟？

哩多好多新牌仔
熟能生巧

有人陪

係西貢長命斜尾入大油左

貨VAN真係好易泊位

有冇巴打習慣成含頭拎去段面黎泊車?
即係小望2邊鏡
主要係成個人向後望

望鏡望唔哂就要望後 唔好太依賴個sensor

鏡係判斷左右與物件嘅距離，拎後望係判斷車尾嘅距離。所以泊L位應該係先望晒左右後確定安全，倒後轉時主要望左右鏡，回直後主要拎後望。
利申: 9up

L位易過S位好多

agger
學車學完泊S位都係唔識泊街位
前車長度、闊度、埋得開/埋、彎位都有影響，千變萬化

比錢人地泊

L位都泊成咁

S位我都係跟網上教學喳

利申:fit仔

L位唔怕柒, 扭兩手實入到。唔好貪心一手扭入去一般都唔難。尤其L位九成係停車場位。

S位真係憑感覺。上網睇過教學片都冇咩用。尤其係你在街等到位,S扭入去之際, 後車不斷呠你, 果下真係好考心理質素

我從來都唔睇後泊 cam 去泊車, 佢既作用只係俾我去睇下後方有無矮少障礙物同有無人行過

泊我自己車位我就索性熄埋 parking sensor, 因為非常貼牆只識長 beep

永遠睇鏡係最實際

倒車時睇實一邊鏡，慢慢入
間中停車睇另一邊鏡，睇清楚冇人冇物再倒車
唔好亂扭呔，新手好易搞錯啲方向
唔好怕樣衰，冇信心既話寧願扭多幾手呔，甚至落車睇位都唔好夾硬嚟

之前考車師傅教漏咗一個parking, 又咁啱考車嘅時候考官就係考無教到果個parking , 好彩之前我有上youtube 睇到呢條片, 跟住pass咗

買部乜撚都無既爛車返來練，hi多幾次就熟

開窗大叫 [睇撚住啊！]

睇住後轆位置就會易泊好多

同條柱講？

當年錢七寶馬後泊時候左邊鏡會較落到去睇地下同後車方便好多，而且無後泊，感應一時有聲一時無 就係咁既問題先至訓練到睇位泊車

渣慣左，知架車約莫幾大之後，而家泊咩位都係求撚其，唔得扭多兩手算

個人心得
L 位有位偷就唔好L字入, 無位偷就練多幾手
S位免得過都唔泊

S位太貼壆喎
而且應該點判斷45度角

同問點定45度角

有種教法係，你扭軚之前搵定一個位於45度位置嘅目標，例如燈柱。當你倒後轉入去車位時，該目標去到擋風玻璃中間時，就回直軚繼續入

但之後入多幾多先要再扭